斥《入樽》作者井上雄彥「港獨」 大陸網民翻舊帳揚言杯葛

美國 NBA 籃球隊候斯頓火箭總經理莫雷（Daryl Morey）日前於 Twitter 上支持香港反送中運動，引發大批中國球迷不滿抵制。風波未見平息，更有蔓延之勢。 《男兒當入樽》作者漫畫家井上雄彥今年 6 月在 Twitter 「按讚」兩條香港遊行的帖子，也被中國網民稱為「港獨」支持者，紛紛揚言杯葛。

漫畫家井上雄彥今年 6 月 10 日，即 6 月 9 日一百萬人遊行之後，對出生於四川、現居日本的評論員石平太郎有關香港遊行的帖子「按讚」。石平太郎的原帖內容指，中國共產黨剝奪香港市民的自由和人權，激發逾百萬人上街遊行「決一死戰」。他又稱，事件反映中共統治下的「悲劇」與「絕望」，呼籲支持香港人，捍衛文明社會的自由和平。

三日後，即「612 金鐘衝突」之後，井上雄彥在 6 月 13 日向自由民主黨眾議院議員河野太郎的帖子「按讚」。河野太郎的原帖指，得悉多名港人受傷，「非常擔心香港朋友的情況」，「希望問題通過和平討論解決，情況早日得到改善，維持香港的自由和民主」。
昨日起，「NBA風波」 爆發之後，微博開始有網民截圖批評井上雄彥在 6 月時這兩則「按讚」紀錄。大部分人一口咬定，井上雄彥「按讚」的行動即是「支持港獨」，甚至出現「井上雄彥港獨」的 hashtag。不少人更揚言與井上雄彥「割蓆」，紛紛揚言杯葛，「無論多愛櫻木花道和流川楓，中國人才是我的身份。再見了，灌籃高手，永別」、「你說你們安安靜靜的賺點錢不行嗎，你高興我們也高興，何必呢」、「最愛的漫畫，作者是歲數大了腦子糊塗了嗎！居然支持暴亂！是缺錢了來炒冷飯了吧，就當他去世了吧，漫畫也停留在最好的時光，拒絕炒冷飯！」

本身就買開盗版 扮乜撚

「Xinnie the Pooh」Challenge

1. Draw your own "Xinnie the Pooh"
2. Write down what do you want to tell Chairman Xi
3. Post your work on ig, fb and twitter with tag #Xinniethepooh
4. Tag up to 3 more friends to draw together!

玩唔倒裝修? 玩顏色啦!!!：推到有「社區顏色日」為止：《馬其頓人教我地搞「顏色革命」》

#顏色彈 #顏料彈 #顏色革命 #藝術師